是一部由[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[華特迪士尼製作](../Page/華特迪士尼影業.md "wikilink")、於2004年2月10日以[錄影帶首映方式發行的](../Page/錄影帶首映.md "wikilink")[電腦動畫](../Page/電腦動畫.md "wikilink")[電影](../Page/電影.md "wikilink")。它是1994年的電影《[獅子王](../Page/獅子王.md "wikilink")》的平行續集。這部電影的双碟版[DVD已经分别由](../Page/DVD.md "wikilink")[中录德加拉](../Page/中录德加拉.md "wikilink")、[博伟在](../Page/博伟.md "wikilink")[中国大陆以及](../Page/中国大陆.md "wikilink")[台湾发行](../Page/台湾.md "wikilink")。其劇情大致上為重新敘述《獅子王》的故事，但是焦點是放在[狐獴丁滿](../Page/狐獴.md "wikilink")（Timon）以及[疣豬彭彭](../Page/疣豬.md "wikilink")（Pumbaa）上，而整個電影的時間線在《獅子王》故事發生之前以及之間。角色大致上只有丁滿和彭彭兩位主角，他們以影子的方式出現在一個類似電影院的地方。

這部電影開始在一個電影院中，丁滿和彭彭正看到《獅子王》這部片的片頭，但丁滿突然拿起遙控器，想要將這部片快轉到自己出現的片段，彭彭卻不同意，他認為不該斷斷續續的看電影，於是兩個人就開始爭執了起來。最後，他們決定要以另外一個角度來看這部電影，以丁滿和彭彭為主角來重新開始這部片。待劇情結束後，彭彭建議再看一遍，但丁滿並不同意，可是這時，他們的朋友，甚至是幾乎所有迪士尼電影中出現的主角都出現到電影院中。丁滿也只好認了，於是整個電影又重新開始一遍，故事結束。

《獅子王》一片的劇情大致上和[莎士比亞的作品](../Page/莎士比亞.md "wikilink")《[哈姆雷特](../Page/哈姆雷特.md "wikilink")》相同，據此也大致可以推測：這部電影是取自[湯姆·斯托帕德所作的](../Page/湯姆·斯托帕德.md "wikilink")《[羅生克蘭和蓋登思鄧死了](../Page/羅生克蘭和蓋登思鄧死了.md "wikilink")》（）之靈感。\[1\]\[2\]\[3\]\[4\]

## 劇情

在距離榮耀石（Pride
Rock）很遠的地方，是[狐獴丁滿](../Page/狐獴.md "wikilink")（Timon）的家鄉。丁滿被指派為挖掘工以及守衛，但是丁滿什麼事情都辦不好，在差點讓自己的親戚被[土狼桑琪](../Page/土狼.md "wikilink")（Shenzi）、阿德（Ed）、和班仔（Banzai）吃掉的情況下，他決定離開家鄉，去為自己找一個歸屬之地。於是在[狒狒拉飛奇](../Page/狒狒.md "wikilink")（Rafiki）的鼓勵下，丁滿就往榮耀石前進了。在旅途上，丁滿遇見了[疣豬彭彭](../Page/疣豬.md "wikilink")（Pumbaa），並決定一同尋找一塊安身之地。

從這裡開始，這部電影的時間線就開始和第一集《[獅子王](../Page/獅子王.md "wikilink")》重疊。他們到了榮耀石，但是發現那裡並不適合居住，因為已經有太多的動物都在那裡棲身。他們走到了動物群中，動物們正在看著新的獅子王辛巴（Simba）的誕生。彭彭在那裡放了一個[屁](../Page/屁.md "wikilink")，讓周圍的動物都感到噁心甚至昏倒。前面的動物看到這樣以為牠們是在鞠躬，於是前面的動物也跟著鞠躬了。

丁滿和彭彭於是就走到了榮耀石附近的一塊有水池的空地，而旁邊的石頭看起來有些像縮小版的榮耀石，他們倆決定就住在那裡。但是隔天，丁滿和彭彭就被外面的噪音給吵醒了。這聲音是辛巴、娜娜（Nala）和動物們在外面唱「I
Just Can't Wait To Be
King」這首歌。丁滿很生氣，就踹了一隻大象的腳，而這隻大象正撐著動物們疊成的塔，於是這個塔就倒了，所有的動物也就摔下來了。這也解釋了為什麼第一集中動物塔會倒下來。

這塊棲身之地就這樣被毀了。於是，丁滿和彭彭就繼續尋找下一個地點。彭彭告訴了丁滿他聽說過有一個位於森林中，如天堂般的棲息地，但丁滿並沒有理他。之後，他們又到了大象墓園，並看見了第一集中的場景：木法沙（Mufasa）和沙祖（Zazu）正在將辛巴帶離土狼的地盤。那天晚上，丁滿和彭彭走進了大象墓園的深處，並看到了土狼們在唱「Be
Prepared」這首歌，於是他們就離開了那裡。之後，他們倆走到了一個峽谷，就是第一集中辛巴失去了他父親的那個峽谷。在一陣[角馬的大竄逃中](../Page/角馬.md "wikilink")，丁滿和彭彭不小心掉下了一個瀑布，並到達了彭彭所說，心中期待已久的勝地「[Hakuna
Matata](../Page/Hakuna_Matata.md "wikilink")」。於是，他們就開始唱「Hakuna
Matata」這首歌。這首歌在這部電影中被改為了[卡拉OK的型式](../Page/卡拉OK.md "wikilink")，而在電影院中的兩人就開始一起唱。不久之後，丁滿和彭彭就找到了辛巴，並演出了一段他們在森林中度過的時光。

辛巴長大後，他遇見了他童年的朋友娜娜。丁滿和彭彭不希望失去辛巴，於是就想盡辦法要阻止他們兩人陷入愛河。其中一段演到丁滿和彭彭兩人用樹藤絆倒了辛巴和娜娜，導致他們兩人一起滾下山谷，這也就解釋了第一集發生的事。雖然辛巴和娜娜滾下去了，但這也只是加深他們的愛而已，並沒有成功達到目的。之後，他們也出現在了第一集中辛巴和娜娜在對唱「Can
You Feel The Love
Tonight」這首歌的場景中。不過，後來辛巴和娜娜吵架了，辛巴就奔向了草原。丁滿和彭彭將第一集空中出現木法沙的靈魂解釋為壞天氣。隔天早上，丁滿和彭彭就發現辛巴決定回去挑戰刀疤（Scar）了，彭彭認為應該要去榮耀石一起幫助辛巴，丁滿卻不同意。但後來，兩人還是一起前往榮耀石。在那裡，丁滿見到了他的媽媽以及麥斯叔叔（Max），於是他們就幫助丁滿一起拯救辛巴，挖了一個地下通道來阻止土狼的攻擊。

在打敗刀疤之後，辛巴就成為了新的獅子王。丁滿也告訴他的媽媽自己已經找到了安身之處。但是丁滿仍然希望能夠和他的家庭一起居住，於是不久之後，丁滿就帶著他整個家鄉的朋友及家人都到了「Hakuna
Matata」，這樣以後狐獴們就不用工作，且享有一片寧靜祥和的地盤了。

## 配音員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>配音</p></th>
<th><p>角色</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>英語</p></td>
<td><p>國語</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/納坦·朗.md" title="wikilink">內森·朗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉傑_(臺灣).md" title="wikilink">劉傑</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佟紹宗.md" title="wikilink">佟紹宗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱莉·凯夫纳.md" title="wikilink">朱莉·凯夫纳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭仁麗.md" title="wikilink">鄭仁麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/康殿宏.md" title="wikilink">康殿宏</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬修·波特歷.md" title="wikilink">馬修·波特歷</a><br />
（幼年）</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝孟汝.md" title="wikilink">謝孟汝</a><br />
<a href="../Page/高德宇.md" title="wikilink">高德宇</a>（幼年）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佟紹宗.md" title="wikilink">佟紹宗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/林芳雪.md" title="wikilink">林芳雪</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/琥碧·戈柏.md" title="wikilink">琥碧·戈柏</a><br />
<a href="../Page/切奇·马林.md" title="wikilink">切奇·马林</a><br />
</p></td>
<td><p><a href="../Page/李直平.md" title="wikilink">李直平</a><br />
<a href="../Page/沈光平.md" title="wikilink">沈光平</a><br />
<a href="../Page/馬里歐·菲利歐.md" title="wikilink">馬里歐·菲利歐</a>[5]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/孫德成.md" title="wikilink">孫德成</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>傑森·魯多夫斯基</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 評價

從[爛番茄網站中的](../Page/爛番茄.md "wikilink")13篇評論來看，這部電影有77%的好評價，平均分數是10分中的6.4分。\[6\]但是在爛番茄的論壇中，評價比較混合，為65%的好評價以及5.9分的平均分數。\[7\]

## 原聲帶

這部電影的原聲帶「狮子王3：丁滿和彭彭的奇妙旅程」（*The Lion King 1½: Songs From Timon and
Pumbaa's Hilarious
Adventure*）則於2004年2月10日以[CD的形式發行](../Page/CD.md "wikilink")。其製作商及發行商是。它包括了兩首原電影《[獅子王](../Page/獅子王.md "wikilink")》的歌曲：「That's
All I Need」以及「Hakuna
Matata」，但是都分別由[納坦·朗](../Page/納坦·朗.md "wikilink")（Nathan
Lane）重新演出，因為他接下了丁滿的配音工作。原聲帶中其它的曲目則還有一些[節奏藍調風格的歌曲](../Page/節奏藍調.md "wikilink")，包括了翻唱版的「Jungle
Boogie」（原唱為「[Kool and the
Gang](../Page/库尔伙伴合唱团.md "wikilink")」團體），以及兩首由（Don
Harper）作曲、出自電影的純音樂片段。[恩尼奧·莫里科內則是歌曲](../Page/恩尼奧·莫里科內.md "wikilink")「The
Good, The Bad, and the Ugly」的原作曲家。\[8\]

## 得獎項目

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/安妮獎.md" title="wikilink">安妮獎</a></p></td>
<td><p>最佳家庭娛樂動畫片獎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳動畫片音樂獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>最佳動畫角色演出－丁滿</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳DVD動畫電影</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳DVD動畫電影導演</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳DVD動畫電影編輯</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳DVD動畫電影劇本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/土星獎.md" title="wikilink">土星獎</a></p></td>
<td><p>最佳DVD發行</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電子遊戲

這部電影於2003年發行了一個適用於[Game Boy
Advance的](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")[電子遊戲](../Page/電子遊戲.md "wikilink")，而遊戲中供玩家扮演的角色就是丁滿或彭彭。\[9\]

## 參考

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:2004年电影](../Category/2004年电影.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:2004年動畫電影](../Category/2004年動畫電影.md "wikilink")
[Category:美國電影作品](../Category/美國電影作品.md "wikilink")
[Category:美國動畫電影](../Category/美國動畫電影.md "wikilink")
[Category:家庭片](../Category/家庭片.md "wikilink")
[Category:非洲背景電影](../Category/非洲背景電影.md "wikilink")
[Category:動畫跨界作品](../Category/動畫跨界作品.md "wikilink")
[Category:迪士尼錄影帶首映動畫電影](../Category/迪士尼錄影帶首映動畫電影.md "wikilink")
[Category:迪士尼卡通工作室電影](../Category/迪士尼卡通工作室電影.md "wikilink")
[Category:安妮奖获得者](../Category/安妮奖获得者.md "wikilink")
[Category:獅子王](../Category/獅子王.md "wikilink")

1.  [Nancy Churnin. Catch the \`King' when he was a cub. Dallas Morning
    News.
    February 17, 2004](http://www.highbeam.com/doc/1G1-118751088.html)
2.  [Joe Leydon. The Lion King 1½. Variety.
    February 11, 2004](http://www.variety.com/review/VE1117923053.html?categoryid=1263&cs=1)
3.  [Chris Willman. The Lion King 1 ½. Entertainment Weekly.
    February 20, 2004](http://www.ew.com/ew/article/0,,590610,00.html)
4.  [The Lion King 1½. VideoHound's Golden Movie
    Retriever](http://www.movieretriever.com/movies/1687793/The-Lion-King-1-½)

5.  國語發音版、日語發音版的DVD名單上標示他的配音是「Mario Filio」這樣的名字
6.  [1](http://www.rottentomatoes.com/m/lion_king_1_12/) Accessed 18
    December 2008.
7.  <http://www.rottentomatoes.com/m/lion_king_1_12/reviews_users.php>
8.
9.